美國官員警告或在南海問題制裁中國官員和企業

美國官員警告或在南海問題制裁中國官員和企業

美國在南海問題採取更強硬立場之際，國務院主管亞太事務的助理國務卿史達偉警告，華府可能制裁參與在南海「脅迫行為」的中國官員與國有企業。

史達偉在華盛頓一個智庫回應會否以制裁回應中國的行動時表示，有制裁空間，不會排除任何措施，又把中國海洋石油集團等中國國有企業，比喻為英國殖民時期的東印度公司。他說，這些企業派出鑽油台、調查船和漁船到南海，充當威嚇其他國家的工具。

針對中國與東盟正商討「南海行為準則」，史達偉說，美方顯顯在相關準則中利益攸關。他說，以任何方式使北京填海造地、軍事化或非法海事主張合法化的行為準則將帶來嚴重破壞，對很多國家都無法接受。

國務卿蓬佩奧早前發表聲明，稱中國對南海權利主張「完全非法」，又說世界不會允許北京將南海當成自己海洋帝國。

……

全文請前往RTHK NEWS區域和平穩定的麻煩製造者，重申中方從不謀求在南海建立海洋帝國，敦促美方停止在南海問題上製造事端，不要在錯誤道路上越走越遠。

883?

LM